\documentclass[11pt]{article}

% Packages
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[a4paper, margin=2cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage{titlesec}
\usepackage{xcolor}

% Referencing
\usepackage[colorlinks=true, linkcolor=blue]{hyperref}

% Mathematics
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{calrsfs}
\usepackage{cleveref}
\usepackage{autonum}
\usepackage{flexisym}
\usepackage{array}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{float}
\usepackage{boxedminipage}
\usepackage{textcomp} % certains caracts plus jolies
\usepackage{subfiles}

\graphicspath{{pdf/}}

\DeclareMathOperator{\R} {\mathbb{R}} 
\DeclareMathOperator{\N} {\mathbb{N}}
\DeclareMathOperator{\C} {\mathbb{C}}

\renewcommand{\vec}{\underline}
\newcommand{\matrixt}[4]{
  \begin{pmatrix}
    #1 & #2\\
    #3 & #4
  \end{pmatrix}
}




\title{Systèmes, Contrôle et Optimisation:\\Asservissement d'état}

\author{Mohet Judicaël\\ Roy Nicolas\\ Welcomme Olivier}

% Nous passons les deux parties du rapport précédent.
\setcounter{part}{2}

\begin{document}

\maketitle

\part{Asservissement d'état}
\section{Stabilisation par asservissement statique d'état}
Dans les parties précédentes, nous avons décrit le système physique NXTway-GS ainsi que
son comportement en boucle ouverte. Le système est représenté sous la forme suivante
\begin{align}
    \dot{\vec{x}}(t) &= A \vec{x}(t) + B\vec{u}(t) \\
    \vec{y}(t) &= C\vec{x}(t)
    \label{system}
\end{align}
Nous avons pu identifier certains modes propres appartenant au sous-espace instable du système.
Cependant, ces états sont stabilisables, c'est à dire qu'il est possible de construire un contrôle $\vec{u} = K\vec{x}+\vec{v}$ tel que

\begin{equation}
    \lim_{t\to\infty} \vec{x}(t)=0 \quad\forall\vec{x}_0\in\R^n
\end{equation}

Un tel contrôle est désigné \emph{boucle d'asservissement d'état}, la matrice $K$
est la matrice de gain d'asservissement.

Le problème de stabilisation que nous allons détailler par la suite revient donc à la détermination d'une
telle matrice de gain. Le nouveau système, asservi, s'exprimera à travers une nouvelle matrice $A_a$ telle que
\begin{equation}
    A_a = A + BK
\end{equation}
est exponentiellement stable.

L'entrée externe à ce nouveau système, 
$\vec{v}$ prend le rôle précédemment occupé par $\vec{u}$ 
dans le nouveau système.
Dorénavant, quand nous parlerons de boucle ouverte, 
ce sera par rapport au nouveau système asservi $A_a$ avec son entrée $\vec{v}$.


\subfile{place.tex}
%%%%%%%%%%%%%%%%%
% LMI
\subfile{lmi.tex}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Modèle polytopique Judi
\subfile{./polytope.tex}


\section{Contrôle LQ optimal}
\subsection{Modèle linéarisé}
\subsection{Modèle non linéaire}
\end{document}
